<resources>
    <string name="app_name">AutoMgs</string>
    <string name="sample"><p>Ngày 13/10, bão Khanun đi vào Biển Đông và trở thành cơn bão số 11 hoạt động ở khu vực này trong năm nay.</p>

<p>Khi vào Biển Đông, bão số 11 chỉ mạnh cấp 8, gió giật cấp 10. Nhưng sau đó, khi di chuyển trên biển, cấp độ của bão tăng – giảm liên tục, có thời điểm bão mạnh lên cấp 13, gió giật cấp 16, biển động dữ dội.</p>

<p>Bộ trưởng NN&amp;PTNT Nguyễn Xuân Cường cho rằng, bão số 11 là cơn bão khó dự báo nhất từ đầu năm đến nay, không chỉ Việt Nam mà cả đài quốc tế. Hướng đi của bão thay đổi liên tục và đan xen, trộn cấp độ nên hoàn lưu ảnh hưởng đến đâu rất khó xác định.</p>

<p>Tuy nhiên, đến 10 giờ sáng nay (16/10), sau khi vượt qua khu vực phía Nam bán đảo Lôi Châu (Trung Quốc) bão số 11 đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới.</p>

<p>Áp thấp nhiệt đới này tiếp tục di chuyển theo hướng Tây Nam, mỗi giờ đi được khoảng 15km và sẽ suy yếu dần thành thành một vùng áp thấp trong khoảng 12 giờ tới.</p>

<p>Vậy tại sao cơn bão số 11 rất mạnh lại “đuối sức” nhanh chóng như vậy khi còn chưa đi vào vùng biển nước ta.</p>

<p>Về vấn đề này, chiều 16/10, đại diện Trung tâm Dự báo khí tượng thủy văn trung ương cho hay, khi vào khu vực quần đảo Hoàng Sa, bão di chuyển chậm và gặp điều kiện nước biển thuận lợi để tích tụ năng lượng nên có sự gia tăng đáng kể về cấp độ.</p>

<p>Càng đi sâu vào Biển Đông thì cấp độ bão lại càng giảm. Sau đó, bão đổ bộ vào khu vực bán đảo Lôi Châu (Trung Quốc) nên đã suy yếu thành áp thấp nhiệt đới. Đến khi vào vịnh Bắc Bộ, áp thấp nhiệt đới sẽ suy yếu thành một vùng áp thấp.</p>

<p>“Khi đổ bộ bán đảo Lôi Châu, bão đã suy yếu nhiều, cộng với việc va chạm với khối không lạnh cường độ mạnh ở phía bắc tràn xuống nên bão càng suy yếu nhanh. Tính chất của không khí lạnh là khô nên nó làm giảm khả năng cung cấp ẩm của bão và làm cường độ bão giảm”, vị đại diện cho hay.</p>

<p>Trung tâm Dự báo khí tượng thủy văn trung ương cho biết, do ảnh hưởng của áp thấp nhiệt đới kết hợp với không khí lạnh, từ hôm nay (16/10) đến hết ngày 17/10 ở các tỉnh Bắc Bộ và Bắc Trung Bộ có mưa, mưa vừa, riêng phía Đông Bắc Bộ có mưa vừa, mưa to, có nơi mưa rất to.</p>

<p>Vịnh Bắc Bộ có gió mạnh cấp 6-7, giật cấp 9; biển động mạnh. Vùng biển Quảng Trị đến Quảng Ngãi (bao gồm các đảo Hòn Ngư, Cù Lao Chàm, Lý Sơn) có gió mạnh cấp 6, giật cấp 8; biển động.</p>

<p>Do ảnh hưởng của gió mùa tây nam, khu vực giữa và Nam Biển Đông (bao gồm vùng biển quần đảo Trường Sa), vùng biển Bình Thuận-Cà Mau, Cà Mau-Kiên Giang tiếp tục có mưa rào và dông, gió tây nam cấp 5, có lúc cấp 6, trong cơn dông có khả năng giật cấp 7-9; biển động.</p>

</string>
</resources>
